<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Document>
<TEXT>Affären Ex-<NODE id="11" />Porsche<NODE id="18" />-Chefs vor Freispruch
Von Fdo, und Haw,
Das Strafverfahren gegen die ehemaligen <NODE id="98" />Porsche<NODE id="105" />-Manager <NODE id="114" />Wendelin Wiedeking<NODE id="132" /> und <NODE id="137" />Holger Härter<NODE id="150" /> könnte mit einer Schlappe der Staatsanwaltschaft frühzeitig zu Ende gehen – einem Freispruch. Das ließ die zuständige Kammer am Landgericht in <NODE id="294" />Stuttgart<NODE id="303" /> in den vergangenen Verhandlungstagen mehrfach durchblicken. Die Staatsanwaltschaft hatte den Managern vorgeworfen, während der versuchten Übernahme von <NODE id="456" />Volkswagen<NODE id="466" /> durch <NODE id="473" />Porsche<NODE id="480" /> mit mehreren falschen Erklärungen den Börsenkurs der <NODE id="534" />VW<NODE id="536" />-Aktie manipuliert zu haben. Bereits die eingereichten Akten der Staatsanwaltschaft, so der Vorsitzende Richter <NODE id="648" />Frank Maurer<NODE id="660" />, hätten die Anklage nur teilweise gestützt. Die bisher präsentierten Zeugen seien für die Ankläger ebenfalls unergiebig gewesen.
<NODE id="790" />DER SPIEGEL<NODE id="801" /> <NODE id="802" />3/2016<NODE id="808" />
Vervielfältigung nur mit Genehmigung der <NODE id="874" />SPIEGEL-Verlag Rudolf Augstein GmbH &amp; Co. KG<NODE id="918" />.
Dieser Artikel ist ausschließlich für den priv
</TEXT>
<Meta>
<feature featureName="id" featureValue="http://www.spiegel.de/spiegel/print/d-141495174.html@2016-01-16T00:00:00.000+01:00" />
<feature featureName="source" featureValue="news" />
<feature featureName="lang" featureValue="de" />
<feature featureName="pubDate" featureValue="2016-01-15T23:00:00Z" />
<feature featureName="indexDate" featureValue="2016-03-24T02:35:01.93Z" />
<feature featureName="uri" featureValue="http://www.spiegel.de/spiegel/print/d-141495174.html" />
<feature featureName="solrEventType" featureValue="Übernahme" /></Meta><Entities>
<Entity id="0" startPos="11" endPos="18" type="organization-company" surface="Porsche" />
<Entity id="1" startPos="98" endPos="105" type="organization-company" surface="Porsche" />
<Entity id="2" startPos="114" endPos="132" type="person" surface="Wendelin Wiedeking" />
<Entity id="3" startPos="137" endPos="150" type="person" surface="Holger Härter" />
<Entity id="4" startPos="294" endPos="303" type="location-city" surface="Stuttgart" />
<Entity id="5" startPos="456" endPos="466" type="organization-company" surface="Volkswagen" />
<Entity id="6" startPos="473" endPos="480" type="organization-company" surface="Porsche" />
<Entity id="7" startPos="534" endPos="536" type="organization-company" surface="VW" />
<Entity id="8" startPos="648" endPos="660" type="person" surface="Frank Maurer" />
<Entity id="9" startPos="790" endPos="801" type="organization-company" surface="DER SPIEGEL" />
<Entity id="10" startPos="802" endPos="808" type="date" surface="3/2016" />
<Entity id="11" startPos="874" endPos="918" type="organization-company" surface="SPIEGEL-Verlag Rudolf Augstein GmbH &amp; Co. KG" /></Entities><Relations />
</Document>
