<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Document>
<TEXT>Beschreibung des Fehlers*
gültige E-Mail-Adresse fehlt
Gugus – Dada . Haha, wie lustig ist doch der Dadaismus. Jux und Tollerei. Man witzelt sich zu Tode. Dabei war der Dadaismus die gewaltigste Attacke gegen unser Denken und Fühlen.
Nie zuvor wurde die Negation all unserer Werte so radikal durchgespielt wie <NODE id="310" />1916<NODE id="314" /> im <NODE id="318" />Cabaret Voltaire<NODE id="334" /> an der <NODE id="342" />Spiegelgasse 1<NODE id="356" /> in <NODE id="360" />Zürich<NODE id="366" />. Wir stehen nun, zu Beginn des Jubeljahrs, vor einer gigantischen Wiederverwertung, der Umwertung des Negativen ins Positive. Sogar <NODE id="499" />Zürich<NODE id="505" /> Tourismus hat Dada als Standortvorteil unserer Stadt entdeckt. Und ­<NODE id="574" />Nicolas Hayek<NODE id="587" /> von <NODE id="592" />Swatch<NODE id="598" />, die das <NODE id="608" />Cabaret Voltaire<NODE id="624" /> fallen liess, plaudert von «positiver Provokation». Wird das Negative nun in einem Massengrab des Spassspiessertums versenkt?
«Dada Universal». So lautet der Titel der Ausstellung im Landesmuseum, die ich als Co-Kurator in Szene setze. Gehöre ich damit auch zu den Totengräbern jener Bewegung, gegen die alle aktuellen Tabubrecher wie Mustersc
</TEXT>
<Meta>
<feature featureName="id" featureValue="http://tagesanzeiger.ch/kultur/kunst/Das-grosse-Nein-des-Dadaismus/story/23251828@2016-03-10T13:22:05.723+01:00" />
<feature featureName="source" featureValue="news" />
<feature featureName="lang" featureValue="de" />
<feature featureName="uri" featureValue="http://tagesanzeiger.ch/kultur/kunst/Das-grosse-Nein-des-Dadaismus/story/23251828" />
<feature featureName="solrEventType" featureValue="None" /></Meta><Entities>
<Entity id="0" startPos="310" endPos="314" type="date" surface="1916" />
<Entity id="1" startPos="318" endPos="334" type="location" surface="Cabaret Voltaire" />
<Entity id="2" startPos="342" endPos="356" type="location-street" surface="Spiegelgasse 1" />
<Entity id="3" startPos="360" endPos="366" type="location-city" surface="Zürich" />
<Entity id="4" startPos="499" endPos="505" type="location-city" surface="Zürich" />
<Entity id="5" startPos="574" endPos="587" type="person" surface="Nicolas Hayek" />
<Entity id="6" startPos="592" endPos="598" type="organization-company" surface="Swatch" />
<Entity id="7" startPos="608" endPos="624" type="location" surface="Cabaret Voltaire" /></Entities><Relations />
</Document>
