<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Document>
<TEXT>Support
Budget
Geplante künftige Einnahmen und Ausgaben während eines bestimmten Zeitraums (Finanzbudget). Bei einem Erfolgsbudget werden die geplanten künftigen Kosten und Erlöse bzw. der geplante Aufwand und Ertrag einander gegenübergestellt.
SIX
<NODE id="249" />1995<NODE id="253" /> aus dem Zusammenschluss der <NODE id="282" />Börsen Genf<NODE id="293" />, <NODE id="295" />Basel<NODE id="300" /> und <NODE id="305" />Zürich<NODE id="311" /> entstandener <NODE id="325" />Schweizer<NODE id="334" /> Markt. Seit <NODE id="347" />August 1996<NODE id="358" /> werden sämtliche Wertpapiere elektronisch gehandelt. Das System zeichnet sich aus durch eine Vollintegration der Börsenprozesse, vom Börsenauftrag  bis zur Abwicklung . <NODE id="528" />Anfang 2008<NODE id="539" /> Fusion mit <NODE id="551" />SIS<NODE id="554" /> und <NODE id="559" />Telekurs<NODE id="567" /> zur <NODE id="572" />SIX Group<NODE id="581" /> .
Support
Instrument der technischen Analyse . Als Unterstützungslinie gilt ein Kurs, der aus charttechnischen Überlegungen schwer zu unterschreiten ist.
Der <NODE id="740" />Schweizer<NODE id="749" /> Ableger des <NODE id="762" />deutschen<NODE id="771" /> Softwareriesen <NODE id="787" />SAP<NODE id="790" /> spürt keine Nachwehen von der Aufhebung der Eurountergrenze <NODE id="851" />Anfang 2015<NODE id="862" />. Der Verkauf von IT-Dienstleistungen in der <NODE id="907" />Schweiz<NODE id="914" /> laufe in <NODE id="924" />erster<NODE id="930" /> Linie «über die In
</TEXT>
<Meta>
<feature featureName="id" featureValue="http://www.fuw.ch/article/sap-in-allen-branchen-massive-investitionen-in-die-it/@2016-03-11T13:39:00.000+01:00" />
<feature featureName="source" featureValue="news" />
<feature featureName="lang" featureValue="de" />
<feature featureName="pubDate" featureValue="2016-03-11T12:39:00Z" />
<feature featureName="indexDate" featureValue="2016-03-24T09:22:51.93Z" />
<feature featureName="uri" featureValue="http://www.fuw.ch/article/sap-in-allen-branchen-massive-investitionen-in-die-it/" />
<feature featureName="solrEventType" featureValue="Insolvenz" /></Meta><Entities>
<Entity id="0" startPos="249" endPos="253" type="date" surface="1995" />
<Entity id="1" startPos="282" endPos="293" type="organization" surface="Börsen Genf" />
<Entity id="2" startPos="295" endPos="300" type="organization" surface="Basel" />
<Entity id="3" startPos="305" endPos="311" type="organization" surface="Zürich" />
<Entity id="4" startPos="325" endPos="334" type="location" surface="Schweizer" />
<Entity id="5" startPos="347" endPos="358" type="date" surface="August 1996" />
<Entity id="6" startPos="528" endPos="539" type="date" surface="Anfang 2008" />
<Entity id="7" startPos="551" endPos="554" type="organization-company" surface="SIS" />
<Entity id="8" startPos="559" endPos="567" type="organization-company" surface="Telekurs" />
<Entity id="9" startPos="572" endPos="581" type="organization-company" surface="SIX Group" />
<Entity id="10" startPos="740" endPos="749" type="location" surface="Schweizer" />
<Entity id="11" startPos="762" endPos="771" type="location" surface="deutschen" />
<Entity id="12" startPos="787" endPos="790" type="organization-company" surface="SAP" />
<Entity id="13" startPos="851" endPos="862" type="date" surface="Anfang 2015" />
<Entity id="14" startPos="907" endPos="914" type="location" surface="Schweiz" />
<Entity id="15" startPos="924" endPos="930" type="number" surface="erster" /></Entities><Relations />
</Document>
