<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Document>
<TEXT><NODE id="0" />542774<NODE id="6" /> Foto: dpa
<NODE id="17" />Saudi-Arabien<NODE id="30" /> hatte im Zuge einer Massenhinrichtung von <NODE id="73" />47<NODE id="75" /> Menschen wegen Terrorismusvorwürfen am Samstag auch den bekannten schiitischen Kleriker <NODE id="164" />Nimr al-Nimr<NODE id="176" /> exekutiert. Dies verschärfte die Spannungen zwischen beiden Staaten massiv.
Der schiitische <NODE id="269" />Iran<NODE id="273" />, der mit dem sunnitisch geprägten Königreich um die Vormachtstellung in der Region ringt, hatte empört reagiert. Die saudischen Führer würden «die Rache Gottes spüren», drohte der oberste Führer des <NODE id="473" />Irans<NODE id="478" />, <NODE id="480" />Ajatollah Ali Chamenei<NODE id="502" />. In der Nacht zum <NODE id="521" />Sonntag<NODE id="528" /> stürmten <NODE id="538" />iranische<NODE id="547" /> Demonstranten die <NODE id="566" />saudische<NODE id="575" /> Botschaft in <NODE id="589" />Teheran<NODE id="596" />, setzten Teile des Gebäudes in Brand und verwüsteten Büros.
Werbung
Dieser Angriff sei ein «schwerwiegender Bruch internationaler Konventionen», sagte <NODE id="748" />al-Dschubair<NODE id="760" /> am <NODE id="764" />Sonntagabend<NODE id="776" />. Er warf <NODE id="786" />Teheran<NODE id="793" /> vor, die Führer des Terrornetzwerkes <NODE id="831" />Al-Kaida<NODE id="839" /> zu schützen und Waffen zu schmuggeln. «<NODE id="879" />Saudi-Arabien<NODE id="892" /> wird seinen Weg, Terrorismus zu vernichten, weitergehen»,
</TEXT>
<Meta>
<feature featureName="id" featureValue="http://www.borkenerzeitung.de/in-+ausland/in-ausland_artikel,-Hinrichtungen-in-Saudi-Arabien-Iran-droht-mit-Rache-Gottes-_arid,561322.html@2016-03-10T15:15:51.262+01:00" />
<feature featureName="source" featureValue="news" />
<feature featureName="lang" featureValue="de" />
<feature featureName="pubDate" featureValue="2016-03-10T14:15:51.262Z" />
<feature featureName="indexDate" featureValue="2016-03-10T14:15:53.484Z" />
<feature featureName="uri" featureValue="http://www.borkenerzeitung.de/in-+ausland/in-ausland_artikel,-Hinrichtungen-in-Saudi-Arabien-Iran-droht-mit-Rache-Gottes-_arid,561322.html" />
<feature featureName="solrEventType" featureValue="None" /></Meta><Entities>
<Entity id="0" startPos="0" endPos="6" type="number" surface="542774" />
<Entity id="1" startPos="17" endPos="30" type="location" surface="Saudi-Arabien" />
<Entity id="2" startPos="73" endPos="75" type="number" surface="47" />
<Entity id="3" startPos="164" endPos="176" type="person" surface="Nimr al-Nimr" />
<Entity id="4" startPos="269" endPos="273" type="location" surface="Iran" />
<Entity id="5" startPos="473" endPos="478" type="location" surface="Irans" />
<Entity id="6" startPos="480" endPos="502" type="person" surface="Ajatollah Ali Chamenei" />
<Entity id="7" startPos="521" endPos="528" type="date" surface="Sonntag" />
<Entity id="8" startPos="538" endPos="547" type="location" surface="iranische" />
<Entity id="9" startPos="566" endPos="575" type="location" surface="saudische" />
<Entity id="10" startPos="589" endPos="596" type="location-city" surface="Teheran" />
<Entity id="11" startPos="748" endPos="760" type="person" surface="al-Dschubair" />
<Entity id="12" startPos="764" endPos="776" type="date" surface="Sonntagabend" />
<Entity id="13" startPos="786" endPos="793" type="location-city" surface="Teheran" />
<Entity id="14" startPos="831" endPos="839" type="organization" surface="Al-Kaida" />
<Entity id="15" startPos="879" endPos="892" type="location" surface="Saudi-Arabien" /></Entities><Relations />
</Document>
