<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Document>
<TEXT><NODE id="0" />WDR<NODE id="3" />-Kino-Koproduktion „Zwischen den Jahren“ – Ein Filmüber Sühne und späte Rache nach einem Verbrechen
<NODE id="103" />11. Februar 2016<NODE id="119" /> | Abgelegt unter: Kunst &amp; Kultur | Beitrag von: Presse
In <NODE id="178" />Köln<NODE id="182" /> und Umgebung haben kürzlich die Dreharbeiten
zum Kino-Debüt von Regisseur <NODE id="257" />Lars Henning<NODE id="269" /> begonnen. Der Film mit dem
Arbeitstitel „Zwischen den Jahren“ handelt von einem verurteilten
Mörder, der nach Verbüßung seiner Strafe von seiner Vergangenheit
wieder eingeholt wird. In den Hauptrollen: <NODE id="472" />Peter Kurth<NODE id="483" />, <NODE id="485" />Karl
Markovics<NODE id="499" />, <NODE id="501" />Leonardo Nigro<NODE id="515" /> und <NODE id="520" />Catrin Striebeck<NODE id="536" />. Die Dreharbeiten
werden bis zum <NODE id="570" />7. März<NODE id="577" /> andauern.
Zum Inhalt: <NODE id="600" />Becker<NODE id="606" /> (<NODE id="608" />Peter Kurth<NODE id="619" />), ein wortkarger, etwas
grobschlächtiger Mann, ist nach einer lebenslangen Haftstrafe aus dem
Gefängnis entlassen worden. Sein altes Leben liegt genau so weit
hinter ihm wie die schreckliche Tat, die er damals begangen hat.
Jetzt will er nur noch seine Ruhe, sein neues Leben führen. In der
Firma, in der er arbeitet, hat er so
</TEXT>
<Meta>
<feature featureName="id" featureValue="http://www.gateo.de/wdr-kino-koproduktion-zwischen-den-jahren-ein-filmuber-suhne-und-spate-rache-nach-einem-verbrechen-1320025.html/@2016-02-11T18:30:00.000+01:00" />
<feature featureName="source" featureValue="news" />
<feature featureName="lang" featureValue="de" />
<feature featureName="pubDate" featureValue="2016-02-11T17:30:00Z" />
<feature featureName="indexDate" featureValue="2016-03-24T14:20:23.429Z" />
<feature featureName="uri" featureValue="http://www.gateo.de/wdr-kino-koproduktion-zwischen-den-jahren-ein-filmuber-suhne-und-spate-rache-nach-einem-verbrechen-1320025.html/" />
<feature featureName="solrEventType" featureValue="None" /></Meta><Entities>
<Entity id="0" startPos="0" endPos="3" type="organization-company" surface="WDR" />
<Entity id="1" startPos="103" endPos="119" type="date" surface="11. Februar 2016" />
<Entity id="2" startPos="178" endPos="182" type="location-city" surface="Köln" />
<Entity id="3" startPos="257" endPos="269" type="person" surface="Lars Henning" />
<Entity id="4" startPos="472" endPos="483" type="person" surface="Peter Kurth" />
<Entity id="5" startPos="485" endPos="499" type="person" surface="Karl&#xA;Markovics" />
<Entity id="6" startPos="501" endPos="515" type="person" surface="Leonardo Nigro" />
<Entity id="7" startPos="520" endPos="536" type="person" surface="Catrin Striebeck" />
<Entity id="8" startPos="570" endPos="577" type="date" surface="7. März" />
<Entity id="9" startPos="600" endPos="606" type="person" surface="Becker" />
<Entity id="10" startPos="608" endPos="619" type="person" surface="Peter Kurth" /></Entities><Relations />
</Document>
